Для удалённой работы нужно:

1. Подключиться к сети по [VPN](https://ru.wikipedia.org/wiki/VPN)
2. Удалённо:
  * Подключиться к рабочему столу компьютера по [RDP](https://ru.wikipedia.org/wiki/Remote_Desktop_Protocol)
  * Просматривать файлы на удалённом компьютере с помощью
    [SMB](https://ru.wikipedia.org/wiki/Server_Message_Block)
  * Выходить в интернет при помощи [proxy](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%81%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80).

Подробнее ниже.

# VPN #

Для подключения нужно:

  1. Установить [клиент](https://openvpn.net/community-downloads/) на домашний компьютер.
  2. Настроить клиент. Все необходимые настройки находятся внутри файла с расширением
     `.ovpn`, который Вам выдадут ответственные лица. Этот файл индивидуальный, передавать его
     кому-либо нельзя. Подробные инструкции по настройке можно найти
     [здесь](https://community.openvpn.net/openvpn/wiki/OpenVPN-GUI-New) и
     [здесь](https://www.youtube.com/watch?v=btbhAENK8eY).
  3. Включить VPN. В логе подключения должно высветиться сообщение `Initialization Sequence
     Completed` или что-то подобное.
  4. После окончания работы VPN следует выключить.

Для работы на машинах под управлением GNU/Linux рекомендуется в настройке соединения `IPv4 Settings->Routes` включить
настройку `Use this route only for resources on its network` (использовать путь только для ресурсов его сети)

# RDP #

Для доступа к удалённому рабочему столу используется программа Remote Desktop или Удалённый рабочий
стол. Она должна предустановлена и находиться в папке стандартных программ.

Для подключения нужны:

* IP удалённого компьютера
* Пара логин-пароль от учётной записи

Процесс подключения описан в [данном видео](https://youtu.be/gsP46ltENRY?t=274).

# SMB #

Просматривать удалённые папки и копировать файлы на локальную машину можно при помощи SMB.
Для подключения в адресной строке менеджера файлов введите `\\<IP>` машины, к которой надо
подключиться.
Например, для доступа к RFLab OldBoy надо ввести `\\192.168.100.2`.

# Proxy #

Доступ к интернету с рабочих компьютеров блокирован. Сделано это специально. Разрешается
использовать интернет только для доступа к сайтам при помощи браузеров.
Для доступа к интернету используется прокси сервер, расположенный по адресу `192.168.100.1`, порт
`3128`.

## Firefox ##

В Firefox [настройки](https://support.mozilla.org/ru/kb/parametry-soedineniya-v-firefox) следующие:

  * ✓ Manual proxy connection
  * HTTP Proxy: `192.168.100.1`
  * Port `3128`
  * ✓ Use this proxy server for all protocols

## Chrome, Opera ##

Настраивать системный прокси для работы с браузерами категорически запрещено. Можно воспользоваться
[опцией `--proxy-server`](https://superuser.com/a/856451/736971). Если не уверены, используйте Firefox.

